{"translation-revision-date":"2023-04-21 10:52:00+0000","generator":"GlotPress\/4.0.0-alpha.4","domain":"messages","locale_data":{"messages":{"":{"domain":"messages","plural-forms":"nplurals=2; plural=n != 1;","lang":"pt"},"The editor is unable to find a block template for the homepage.":["O editor n\u00e3o encontra nenhum modelo de bloco para a p\u00e1gina inicial."],"%s - Content":["%s - Conte\u00fado"],"%s - Header":["%s - Cabe\u00e7alho"],"Added by":["Adicionado por"],"No %s found.":["Nenhum %s encontrado."],"This template has been customized":["Este modelo foi personalizado"],"Delete":["Eliminar"],"An error occurred while reverting the entity.":["Ocorreu um erro ao reverter a entidade."],"Entity reverted.":["Entidade revertida."],"Rename":["Renomear"],"An error occurred while renaming the entity.":["Ocorreu um erro ao renomear a entidade."],"Entity renamed.":["Entidade renomeada."],"An error occurred while creating the template part.":["Ocorreu um erro ao criar a parte de modelo."],"Title is not defined.":["O t\u00edtulo n\u00e3o est\u00e1 definido."],"Custom template":["Modelo personalizado"],"Custom templates can be applied to any post or page.":["Modelos personalizados podem ser aplicados a qualquer artigo ou p\u00e1gina."],"An error occurred while creating the template.":["Ocorreu um erro ao criar o modelo."],"\"%s\" successfully created.":["\"%s\" criado com sucesso."],"Describe the template, e.g. \"Post with sidebar\".":["Descreva o modelo. Por exemplo: \"Artigo com barra lateral\"."],"This template will be used only for the specific item chosen.":["Este modelo ser\u00e1 utilizado apenas no item escolhido."],"For a specific item":["Para um item espec\u00edfico"],"For all items":["Para todos os itens"],"Select whether to create a single template for all items or a specific one.":["Escolha se criar um \u00fanico modelo para todos os itens ou um espec\u00edfico."],"Add template: %s":["Adicionar modelo: %s"],"Suggestions list":["Lista de sugest\u00f5es"],"All Authors":["Todos os autores"],"No authors found.":["Nenhum autor encontrado."],"Search Authors":["Pesquisar autores"],"Displays taxonomy: %s.":["Mostra a taxonomia: %s."],"Displays a single item: %s.":["Mostra apenas um item: %s."],"Single item: %1$s (%2$s)":["Item: %1$s (%2$s)"],"Single item: %s":["Item: %s"],"Displays an archive with the latests posts of type: %s.":["Mostra um arquivo com os conte\u00fados mais recentes deste tipo: %s."],"Archive: %s":["Arquivo: %s"],"Archive: %1$s (%2$s)":["Arquivo: %1$s (%2$s)"],"You attempted to edit an item that doesn't exist. Perhaps it was deleted?":["Tentou editar um item que n\u00e3o existe. Talvez tenha sido eliminado?"],"Editor (beta)":["Editor (beta)"],"Navigation Sidebar":["Barra lateral de navega\u00e7\u00e3o"],"Now displaying: %s":["A mostrar: %s"],"%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress":["%1$s \u2039 %2$s \u2014 WordPress"],"Here\u2019s a detailed guide to learn how to make the most of it.":["Aqui est\u00e1 um guia detalhado para aprender a aproveitar ao m\u00e1ximo."],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/styles-overview\/"],"New to block themes and styling your site? ":["Principiante em temas de blocos e personaliza\u00e7\u00e3o do estilo do seu site? "],"Learn more":["Saiba mais"],"You can adjust your blocks to ensure a cohesive experience across your site \u2014 add your unique colors to a branded Button block, or adjust the Heading block to your preferred size.":["Pode ajustar os seus blocos para garantir uma experi\u00eancia consistente em todo o site, adicione as cores da sua marca a um bot\u00e3o personalizado, ou ajuste o bloco de t\u00edtulo para o seu tamanho preferido."],"Personalize blocks":["Personalizar blocos"],"You can customize your site as much as you like with different colors, typography, and layouts. Or if you prefer, just leave it up to your theme to handle! ":["Pode personalizar seu site o quanto quiser com diferentes cores, tipografia e layouts. Ou se preferir, deixe a cargo do seu tema! "],"Set the design":["Defina o design"],"Tweak your site, or give it a whole new look! Get creative \u2014 how about a new color palette for your buttons, or choosing a new font? Take a look at what you can do here.":["Fa\u00e7a pequenas altera\u00e7\u00f5es no seu site, ou d\u00ea-lhe um aspecto totalmente novo! Apele \u00e0 criatividade \u2013 que tal uma nova paleta de cores para os bot\u00f5es ou um novo tipo de letra? Veja aqui o que pode fazer."],"Welcome to Styles":["Boas-vindas aos estilos"],"Welcome to styles":["Boas-vindas aos estilos"],"styles":["estilos"],"Click <StylesIconImage \/> to start designing your blocks, and choose your typography, layout, and colors.":["Clique em <StylesIconImage \/> para come\u00e7ar a desenhar os seus blocos, escolher a tipografia, o layout e as cores."],"Design everything on your site \u2014 from the header right down to the footer \u2014 using blocks.":["Desenhe tudo no seu site, do cabe\u00e7alho ao rodap\u00e9, com blocos."],"Edit your site":["Editar o seu site"],"Get Started":["Come\u00e7ar"],"Welcome to the site editor":["Boas-vindas ao editor do site"],"Back to dashboard":["Voltar ao painel"],"Attempt Recovery":["Tentar recupera\u00e7\u00e3o"],"Show or hide the block settings sidebar.":["Mostra ou esconde a barra lateral das defini\u00e7\u00f5es do bloco."],"Start writing with text or HTML":["Comece a escrever com texto ou HTML"],"Type text or HTML":["Digite texto ou HTML"],"Open list view":["Abrir vista de lista"],"Use left and right arrow keys to resize the canvas.":["Use as teclas de seta para a esquerda e para a direita para redimensionar o ecr\u00e3."],"Drag to resize":["Arraste para redimensionar"],"Edit Page Template":["Editar modelo de p\u00e1gina"],"Create Template part":["Criar parte de modelo"],"Template part created.":["Parte de modelo criada."],"Create a template part":["Criar uma parte de modelo"],"Detach blocks from template part":["Desanexar blocos da parte de modelo"],"Toggle navigation":["Alternar a navega\u00e7\u00e3o"],"Close settings sidebar":["Fechar barra lateral de defini\u00e7\u00f5es"],"Actions":["Ac\u00e7\u00f5es"],"Beta":["Beta"],"Close navigation menu sidebar":["Fechar a barra lateral do menu de navega\u00e7\u00e3o"],"Navigation Menu is empty.":["O menu de navega\u00e7\u00e3o est\u00e1 vazio."],"There are no Navigation Menus.":["N\u00e3o existe nenhum menu de navega\u00e7\u00e3o."],"Reset to defaults":["Repor valores por omiss\u00e3o"],"More Global Styles Actions":["Mais ac\u00e7\u00f5es de estilos globais"],"Close global styles sidebar":["Fechar barra lateral de estilos globais"],"Choose a different style combination for the theme styles":["Escolha uma combina\u00e7\u00e3o de estilo diferente para os estilos de tema"],"Set the default colors used for buttons across the site.":["Definir as cores por omiss\u00e3o utilizadas para os bot\u00f5es em todo o site."],"Background color for %s":["Cor de fundo para %s"],"Background color for all heading levels":["Cor de fundo para todos os n\u00edveis de t\u00edtulo"],"Text color for %s":["Cor do texto para %s"],"Text color for all heading levels":["Cor do texto para todos os n\u00edveis de t\u00edtulo"],"Set the default color used for headings across the site.":["Definir a cor por omiss\u00e3o usada para os t\u00edtulos em todo o site."],"Set the colors used for links across the site.":["Definir as cores utilizadas para as liga\u00e7\u00f5es em todo o site."],"Hover":["Ao passar com o rato"],"Set the default color used for text across the site.":["Definir a cor por omiss\u00e3o utilizada para o texto em todo o site."],"Set a background color or gradient for the whole site.":["Definir a cor de fundo ou gradiente para todo o site."],"Palettes are used to provide default color options for blocks and various design tools. Here you can edit the colors with their labels.":["As paletas s\u00e3o utilizadas para estabelecer op\u00e7\u00f5es de cores por omiss\u00e3o para os blocos e outras ferramentas de design. Aqui pode editar as cores e as legendas."],"Custom gradients are empty! Add some gradients to create your own palette.":["N\u00e3o tem gradientes personalizados! Adicione alguns gradientes para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Custom colors are empty! Add some colors to create your own color palette.":["N\u00e3o tem cores personalizadas! Adicione algumas cores para criar a sua pr\u00f3pria paleta."],"Manage palettes and the default color of different global elements on the site.":["Gerir paletas e as cores por omiss\u00e3o de diferentes elementos globais em todo o site."],"Colors heading styles":["Estilos das cores dos t\u00edtulos"],"Colors link styles":["Estilos das cores das liga\u00e7\u00f5es"],"Colors text styles":["Estilos das cores dos textos"],"Colors background styles":["Estilos das cores de fundo"],"Color palettes":["Paletas de cores"],"Palette":["Paleta"],"Add custom colors":["Adicionar cores personalizadas"],"%d color":["%d cor","%d cores"],"Manage the fonts and typography used on buttons.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos bot\u00f5es."],"Manage the fonts and typography used on headings.":["Gerir os tipos de letra utilizados nos t\u00edtulos."],"Manage the fonts and typography used on the links.":["Gerir os tipos de letra utilizados nas liga\u00e7\u00f5es."],"Manage the fonts used on the site.":["Gerir os tipos de letra utilizados no site."],"Buttons":["Bot\u00f5es"],"Headings":["T\u00edtulos"],"Elements":["Elementos"],"Manage the typography settings for different elements.":["Gerir as op\u00e7\u00f5es de tipografia de diferentes elementos."],"Aa":["Aa"],"Typography %s styles":["Estilos de tipografia de %s"],"Search for blocks":["Pesquisar blocos"],"Customize the appearance of specific blocks and for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos e para todo o site."],"%s block styles":["Estilos do bloco %s"],"Blocks styles":["Estilos de blocos"],"Customize the appearance of specific blocks for the whole site.":["Personalizar o aspecto de blocos espec\u00edficos para todo o site."],"Browse styles":["Pesquisar estilos"],"Layout styles":["Estilos de layout"],"Colors styles":["Estilos de cor"],"Typography styles":["Estilos da tipografia"],"H6":["H6"],"H5":["H5"],"H4":["H4"],"H3":["H3"],"H2":["H2"],"H1":["H1"],"Select heading level":["Seleccione o n\u00edvel do t\u00edtulo"],"Wide size":["Tamanho grande"],"Content size":["Tamanho do conte\u00fado"],"Set the width of the main content area.":["Define a largura da \u00e1rea principal de conte\u00fados."],"View site":["Ver site"],"View":["Ver"],"Zoom-out View":["Reduzir o zoom"],"Browse all template parts":["Navegar por todas as partes de modelos"],"Browse all templates":["Navegar por todos os modelos"],"Areas":["\u00c1reas"],"Use the template part as supplied by the theme.":["Usar a parte de modelo tal como fornecida pelo tema."],"Show %s details":["Mostrar detalhes de %s"],"Editing %s: ":["A editar %s: "],"Template not found":["Modelo n\u00e3o encontrado"],"Loading\u2026":["A carregar\u2026"],"site exporter menu item\u0004Export":["Exportar"],"Download your theme with updated templates and styles.":["Descarregue o seu tema com modelos e estilos actualizados."],"An error occurred while creating the site export.":["Ocorreu um erro ao criar o ficheiro de exporta\u00e7\u00e3o do site."],"Mosaic view selected":["Vista de mosaico seleccionada"],"Template revert failed. Please reload.":["Falhou ao reverter modelo. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"Template reverted.":["Modelo revertido."],"The editor has encountered an unexpected error. Please reload.":["O editor encontrou um erro inesperado. Por favor recarregue a p\u00e1gina."],"This template is not revertable.":["Este modelo n\u00e3o \u00e9 revers\u00edvel."],"An error occurred while deleting the template.":["Ocorreu um erro ao eliminar o modelo."],"\"%s\" deleted.":["\"%s\" eliminado."],"general":["geral"],"sidebars":["barras laterais"],"footers":["rodap\u00e9s"],"headers":["cabe\u00e7alhos"],"The \"%s\" plugin has encountered an error and cannot be rendered.":["O plugin \"%s\" encontrou um erro e n\u00e3o pode ser mostrado."],"Editor footer":["Rodap\u00e9 do editor"],"Editor publish":["\u00c1rea de publica\u00e7\u00e3o do editor"],"Editor settings":["Defini\u00e7\u00f5es do editor"],"Editor content":["Conte\u00fado do editor"],"Editor top bar":["Barra superior do editor"],"Open save panel":["Abrir painel de guardar"],"Create custom template":["Criar modelo personalizado"],"Custom Template":["Modelo personalizado"],"Template (selected)":["Modelo (seleccionado)"],"Block (selected)":["Bloco (seleccionado)"],"Close List View Sidebar":["Fechar barra lateral da vista de lista"],"Close block inserter":["Fechar painel de inserir blocos"],"Give the template a title that indicates its purpose, e.g. \"Full Width\".":["D\u00ea um t\u00edtulo ao modelo para indicar o seu prop\u00f3sito, por exemplo \"Toda a largura\"."],"Clear customizations":["Limpar personaliza\u00e7\u00f5es"],"Use the template as supplied by the theme.":["Usar o modelo tal como fornecido pelo tema."],"Spotlight mode deactivated":["Modo de foco desactivado"],"Spotlight mode activated":["Modo de foco activado"],"Focus on one block at a time":["Foque-se num bloco de cada vez."],"Editor":["Editor"],"Code editor":["Editor de c\u00f3digo"],"Visual editor":["Editor visual"],"Generic label for block inserter button\u0004Toggle block inserter":["Mostrar\/esconder painel de inserir blocos"],"List View":["Vista de lista"],"Customize how you interact with blocks in the block library and editing canvas.":["Personalize a forma como interage com os blocos na biblioteca de blocos e no ecr\u00e3 de edi\u00e7\u00e3o."],"Block interactions":["Intera\u00e7\u00f5es de blocos"],"Always open list view":["Abrir sempre com a vista de lista"],"Opens the block list view sidebar by default.":["Abre a barra lateral de visualiza\u00e7\u00e3o da lista de blocos por omiss\u00e3o."],"Show text instead of icons on buttons.":["Mostra texto em vez de \u00edcones nos bot\u00f5es."],"Show button text labels":["Mostrar legendas de texto dos bot\u00f5es"],"Spotlight mode":["Modo de foco"],"Highlights the current block and fades other content.":["Destaca o bloco actual e desfoca os restantes conte\u00fados."],"Customize options related to the block editor interface and editing flow.":["Personalize op\u00e7\u00f5es relacionadas com a interface do editor de blocos e fluxo de edi\u00e7\u00e3o."],"Navigate to the previous part of the editor.":["Navega para a parte anterior do editor."],"Navigate to the next part of the editor.":["Navega para a parte seguinte do editor."],"Open the block list view.":["Abre a vista de lista dos blocos."],"Switch between visual editor and code editor.":["Alterna entre o editor visual e o editor de c\u00f3digo."],"Additional settings are now available in the Editor block settings sidebar":["Est\u00e3o agora dispon\u00edveis op\u00e7\u00f5es adicionais na barra lateral de op\u00e7\u00f5es do editor de blocos"],"Block settings closed":["Op\u00e7\u00f5es do bloco fechadas"],"Hide more settings":["Esconder op\u00e7\u00f5es adicionais"],"Exit code editor":["Sair do editor de c\u00f3digo"],"Editing code":["A editar c\u00f3digo"],"Visual editor selected":["Editor visual seleccionado"],"Navigate to the previous view":["Navegar para a vista anterior"],"Block Library":["Biblioteca de blocos"],"Drawer":["Gaveta"],"Pin to toolbar":["Fixar na barra de ferramentas"],"Unpin from toolbar":["Desafixar da barra de ferramentas"],"Close plugin":["Fechar plugin"],"Copy all blocks":["Copiar todos os blocos"],"All content copied.":["Todo o conte\u00fado copiado."],"Save your changes.":["Guarda as suas altera\u00e7\u00f5es."],"Redo your last undo.":["Refaz o que anulou anteriormente."],"Undo your last changes.":["Anula as suas \u00faltimas altera\u00e7\u00f5es."],"Document tools":["Ferramentas do documento"],"Aids screen readers by stopping text caret from leaving blocks.":["Ajuda os leitores de texto ao impedir o cursor de sair dos blocos."],"Contain text cursor inside block":["Manter o cursor de texto dentro do bloco"],"Preferences":["Prefer\u00eancias"],"Welcome Guide":["Guia de boas-vindas"],"Top toolbar deactivated":["Barra de ferramentas superior desactivada"],"Top toolbar activated":["Barra de ferramentas superior activada"],"Access all block and document tools in a single place":["Aceda a todas as ferramentas de blocos e documentos num \u00fanico local"],"Top toolbar":["Barra de ferramentas superior"],"noun\u0004View":["Visualiza\u00e7\u00e3o"],"Text formatting":["Formata\u00e7\u00e3o de texto"],"Forward-slash":["Barra para a direita"],"Change the block type after adding a new paragraph.":["Altera o tipo de bloco depois de adicionar um novo par\u00e1grafo."],"Block shortcuts":["Atalhos de blocos"],"Selection shortcuts":["Atalhos de selec\u00e7\u00e3o"],"Global shortcuts":["Atalhos globais"],"Keyboard shortcuts":["Atalhos de teclado"],"Display these keyboard shortcuts.":["Mostrar estes atalhos de teclado."],"Make the selected text inline code.":["Formatar o texto seleccionado como c\u00f3digo em linha."],"Strikethrough the selected text.":["Rasura o texto seleccionado."],"Underline the selected text.":["Sublinha o texto seleccionado."],"Insert a link to a post or page":["Inserir uma liga\u00e7\u00e3o para um artigo ou p\u00e1gina"],"Remove a link.":["Remove uma liga\u00e7\u00e3o."],"Convert the selected text into a link.":["Converte o texto seleccionado numa liga\u00e7\u00e3o."],"Make the selected text italic.":["Torna it\u00e1lico o texto seleccionado."],"Make the selected text bold.":["Torna negrito o texto seleccionado."],"Show more settings":["Mostrar op\u00e7\u00f5es adicionais"],"The editor has encountered an unexpected error.":["O editor encontrou um erro inesperado."],"Copy Error":["Copiar erro"],"Site":["Site"],"Edit %s":["Editar %s"],"Area":["\u00c1rea"],"Create":["Criar"],"Navigation":["Navega\u00e7\u00e3o"],"Typography":["Tipografia"],"Tools":["Ferramentas"],"All":["Tudo"],"Custom":["Personalizado"],"Layout":["Layout"],"Duotone":["Bicolor"],"Appearance":["Apresenta\u00e7\u00e3o"],"Indicates this palette is created by the user.\u0004Custom":["Personalizada"],"Indicates this palette comes from WordPress.\u0004Default":["Por omiss\u00e3o"],"Indicates this palette comes from the theme.\u0004Theme":["Tema"],"Radius":["Raio"],"Options":["Op\u00e7\u00f5es do editor"],"Styles":["Estilos"],"Blocks":["Blocos"],"%d result found.":["%d resultado encontrado.","%d resultados encontrados."],"More options":["Mais op\u00e7\u00f5es"],"Wide":["Largo"],"Block spacing":["Espa\u00e7amento do bloco"],"Padding":["Espa\u00e7amento"],"Margin":["Margem"],"Text":["Texto"],"Links":["Liga\u00e7\u00f5es"],"Block":["Bloco"],"Theme":["Tema"],"https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/":["https:\/\/wordpress.org\/support\/article\/site-editor\/"],"Content":["Conte\u00fado"],"Navigation Menus":["Menus de navega\u00e7\u00e3o"],"Template Parts":["Partes de modelo"],"Templates":["Modelos"],"Details":["Detalhes"],"Name":["Nome"],"Template":["Modelo"],"Text color":["Cor do texto"],"Background color":["Cor de fundo"],"Save":["Guardar"],"Dimensions":["Dimens\u00f5es"],"Border":["Borda"],"Author":["Autor"],"Title":["T\u00edtulo"],"Cancel":["Cancelar"],"Redo":["Refazer"],"Undo":["Anular"],"Help":["Ajuda"],"Back":["Voltar"],"Colors":["Cores"],"Default":["Por omiss\u00e3o"],"Site Icon":["\u00cdcone do site"],"Publish":["Publicar"],"(opens in a new tab)":["(abre num novo separador)"],"Add":["Adicionar"],"Close":["Fechar"],"Edit":["Editar"],"%1$s (%2$s)":["%1$s (%2$s)"],"Displays latest posts written by a single author.":["Mostra os artigos mais recentes escritos por um autor."],"Footer":["Rodap\u00e9"],"General":["Geral"],"Search":["Pesquisar"],"Header":["Cabe\u00e7alho"],"Background":["Fundo"],"Settings":["Op\u00e7\u00f5es"],"Plugins":["Plugins"],"Dashboard":["Painel"]}},"comment":{"reference":"wp-includes\/js\/dist\/edit-site.js"}}